['[page 21] t )\n\n\n\n\n[(] [t] [)]\n\ndt ∧ [−→] q ( t )\n\n\n\n( t ) + [d] [−→] [p] [(] [t] [)]\n\ndt dt\n\n\n\n_Lời giải_ . a. Giảsử [−→] p ( t ) = ( p 1 ( t ), p 2 ( t ), p 3 ( t )), [−→] q ( t ) = ( q 1 ( t ), q 2 ( t ), q 3 ( t )), khi đó:\n\n\nd −→ d\ndt � p ( t ) + −→ q ( t ) � = dt [(] [p] [1] [ (] [t] [) +] [ q] [1] [ (] [t] [)] [,][ p] [2] [ (] [t] [) +] [ q] [2] [ (] [t] [)] [,][ p] [3] [ (] [t] [) +] [ q] [3] [ (] [t] [))]\n\n\n=\n�p 1 [′] [(] [t] [) +] [ q] 1 [′] [(] [t] [)] [,][ p] 2 [′] [(] [t] [) +] [ q] 2 [′] [(] [t] [)] [,][ p] 3 [′] [(] [t] [) +] [ q] 3 [′] [(] [t] [)] �\n\n= �p 1 [′] [(] [t] [)] [,][ p] 2 [′] [(] [t] [)] [,][ p] 3 [′] [(] [t] [)] � + �q 1 [′] [(] [t] [)] [,][ q] 2 [′] [(] [t] [)] [,][ q] 3 [′] [(] [t] [)] �\n\n\n\n\n[p]\n\n[(] [t] [)] + [d] [−→] [q] [(] [t] [)]\n\ndt dt\n\n\n\n\n[(] [t] [)]\n= [d] [−→] [p]\n\n\n\ndt\n\n\n\nb.', '[page 22] _20_ _Chương 1. Các ứng dụng của phép tính vi phân trong hình học_\n\n\nd. d −→\n� p ( t ) ∧−→ q ( t ) �\ndt\n\n\n\n,\n�����\n\n\n\np 3 ( t ) p 1 ( t )\n����� q 3 ( t ) q 1 ( t )\n\n\n\n,\n�����\n\n\n\np 1 ( t ) p 2 ( t )\n����� q 1 ( t ) q 2 ( t )\n\n\n\n�����\n\n\n\n= [d]\n\ndt\n\n\n= ... p 2 ( t ) p 3 ( t )\n������ q 2 ( t ) q 3 ( t )\n\n\n\n�\n\n\n\np 3 ( t ) p 1 [′] [(] [t] [)]\n\n�����, ����� q 3 ( t ) q 1 [′] [(] [t] [)]\n\n\np 3 [′] [(] [t] [)] p 1 ( t )\n\n�����, ����� q 3 [′] [(] [t] [)] q 1 ( t )\n\n\n\np 1 ( t ) p 2 [′] [(] [t] [)]\n\n�����, ����� q 1 ( t ) q 2 [′] [(] [t] [)]\n\n\np 1 [′] [(] [t] [)] p 2 ( t )\n\n�����, ����� q 1 [′] [(] [t] [)] q 2 ( t )\n\n\n\n������\n\n������\n\n\n\n=\n\n\n+\n\n\n\np 2 ( t ) p 3 [′] [(] [t] [)]\n������ q 2 ( t ) q 3 [′] [(] [t] [)]\n\n\np 2 [′] [(] [t] [)] p 3 ( t )\n������ q 2 [′] [(] [t] [)] q 3 ( t )\n\n\n\n\n[(] [t] [)] + [d] [−→] [p] [(] [t] [)]\n\ndt dt\n\n\n\n\n[(] [t] [)]\n= [−→] p ( t ) ∧ [d] [−→] [q]\n\n\n\n∧ [−→] q ( t )\ndt\n\n\n\n**Bài tập 1.5.** Viết phương trình tiếp tuyến và pháp diện của đường:\n\n\n\na. b.', '[page 21]  �\n\n\n\n\n[p]\n\n[(] [t] [)] + [d] [−→] [q] [(] [t] [)]\n\ndt dt\n\n\n\n\n[(] [t] [)]\n= [d] [−→] [p]\n\n\n\ndt\n\n\n\nb. d\n_α_ t [−→] t\n� ( ) p ( ) �\ndt\n\n\n′ ′ ′\n= � [ _α_ ( t ) p 1 ( t )], [ _α_ ( t ) p 2 ( t )], [ _α_ ( t ) p 3 ( t )] �\n\n= � _α_ [′] ( t ) p 1 ( t ) + _α_ ( t ) p 1 [′] [(] [t] [)] [,] _[ α]_ [′] [ (] [t] [)] [ p] [2] [(] [t] [) +] _[ α]_ [ (] [t] [)] [ p] 2 [′] [(] [t] [)] [,] _[ α]_ [′] [ (] [t] [)] [ p] [3] [(] [t] [) +] _[ α]_ [ (] [t] [)] [ p] 3 [′] [(] [t] [)] �\n\n= � _α_ [′] ( t ) p 1 ( t ), _α_ [′] ( t ) p 2 ( t ), _α_ [′] ( t ) p 3 ( t ) � + � _α_ ( t ) p 1 [′] [(] [t] [)] [,] _[ α]_ [ (] [t] [)] [ p] 2 [′] [(] [t] [)] [,] _[ α]_ [ (] [t] [)] [ p] 3 [′] [(] [t] [)] �\n\n\n[(] [t] [)]\n= _α_ ( t ) [d] [−→] [p] + _α_ [′] ( t ) [−→] p ( t )\n\ndt\n\n\nc. Chứng minh tương tựnhư câu b, sửdụng công thức đạo hàm của hàm hợp. 19']